警告美軍？解放軍邀美方參觀U-2偵察機殘骸

中美地緣角力升級，解放軍近期密集公布在北海、黃海、渤海、南海軍演，美國U-2高空偵察機則一度飛入渤海中國主張的「禁飛區」，位於北京的中國人民革命軍事博物館對此發文稱，「軍博請你來參觀U-2殘骸」，有警告美方意味。

中國人民革命軍事博物館（簡稱軍博）屬中央軍委政治工作部旗下，該館在微博指出，歷史上中國曾多次擊落U-2高空偵察機，1962年9月9日，中國空軍地空飛彈部隊在江西南昌埋伏，首次擊落U-2高空偵察機，後來共擊落5架，成為全球擊落此機型最多的國家，飛機殘骸現在陳列於中國人民革命軍事博物館地下一層兵器大廳。

軍博展覽U-2殘骸 屬中華民國軍隊而非美軍

文內也介紹了60年代U-2高空偵察機的基本數據，飛行高度為27000米，最大平飛速度每小時810公里，續航時間8小時，有效偵查高度5000米至15000米，能拍出地面景物清晰圖像，相當於巨型空中間諜軍團。

但值得注意是，解放軍歷史上擊落的U-2偵察機，不是屬於美軍，而是屬於台灣一方的。

文末警告，中國58年前能打下U-2高空偵察機，58年後能打下任何侵入中國的戰機：

前天闖入中國禁飛區的美國飛行員，有空帶上身份證，掃二維碼，來中國人民革命軍事博物館，參觀一下U-2高空偵察機的殘骸。我們會講給你聽，那是我們半個多世紀前打下來的。

全部台仔既
美軍:

美國:上次楊潔遞黎夏威夷我未帶佢參觀珍珠港

U2第一日俾人射落嚟咩
擺明睇你唔起，唔夠膽射，先再出U2

中国人個腦真係on99，笑緊你都唔知，仲要俾多個位人哋笑

解放軍勁美軍好多

夠膽你咪打佢落黎囉
講經咩

美軍：邀請您們看斬首行動。

呢架u2隨時得個殼係u2

咁多年前仲拎黎打飛機

美國佬覺得支那幾廿年功力,淨係打低架u2就打晒飛機

多年前打飛機既事拎返黎打飛機

美方邀請解放軍參觀綠卡批核中心

其實就係想拎架你擊落過既黎寸你，引你再射多一次射完先係開始

中共：半個世紀前已經成功多次擊落美軍U-2偵察機
美軍：我哋出到U-20 ..... 你仲剩係見到U-2

老美：驚你睇新聞先知我入過嚟，咪拎㗎老爺機嚟就一就你level囉原來咁都有得打飛機

點解以前咁夠膽打人D戰機落黎, 而家又唔敢打?

又黎微博外交全世界都知你係鳩噏

即係現今支那連五十年前老解都不如

我覺得美帝搵架古董嚟偵察中國，根本就有笑鳩中國嘅意味

美帝大把新款偵察機，點解好搵唔搵要搵u2，一定有啲原因既

屌
都係俾佢地班五毛賤民打飛機用

It's provoking.

推 推twitter煲上國際 12個手足先有機會生還啊！譯咗英文 - 分享自 LIHKG 討論區

Tweet 左未

58年前

中共仲忍咩啊

打落嘅係中華民國，係就拿拿聲打架美軍U2黎睇下啦

美軍U2唯一一次被擊墜係蘇聯射架呀
而且個次係直接穿過蘇聯領空
關你大陸撚事咩

咁鍾意講歷史
唔叫美軍參觀呢張畫

第一，60年代既U2同宜家既U2除外型外基本上全部唔同，性能增加不少
第二，當時衛星未普及，所以U2個時要做既野多好多，偵查時會冒險低飛影相，所以易入防空炮火圈內
第三，國際形勢既變化，當時冷戰，中國同台灣美國交惡，雙方軍事衝突時常，打入領空既偵查機係好正常既舉動，但宜家唔係，以中共宜家既防空能力打佢架偵查機問題唔大，問題係打完落黎既政治問題點搞?

古巴都擊落過U2

政治舉動呢

美國明知中國唔會係呢個關頭主動擊落佢地既機，所以派U-2入去show自己係亞洲既存在感，同時做左個好既公眾影像

當時係古巴導彈危機，U2被擊落差D全面開戰

拎人地射完嘅condom嚟打飛機

收下皮先啦生蕃

笑咗

畫風又幾靚，請問邊位大師手筆

所以魯迅真係好撚勁 100年前就睇透哂支那人腦構造
過左成百年班垃圾人種都係完全無變過

右田年英 1894 甲午戰爭

應該邀請習大大參拜靖國神舍

40年後我再出，你打都唔敢打

唔關魯迅事，只係中國人個腦百幾年毫無寸進

中國人思想停留咗喺清朝。權威性人格、依附攀戀權力

1962年嘅都攞出黎講
你咁攞埋咸豐年嘅出黎？

當年係因為有匪諜 ,知道飛行路線
亂炮掃射，咁咪射咗落嚟
但而家係美國兼新款，共軍鬼夠膽咩

人哋架U2係嚟挑機 咁都睇唔明

拎幾十年的野嚟警告，即係串美國打唔贏者

好戰狼呀

35年後先返到家鄉

唔出U2驚你睇唔到 連新聞都無

仲要唔洗去美國就有得睇

支防空導彈仲要唔係自己研發

係佢哋剩係見到㗎u2

屌諗起見到美軍一架機個meme

出架SR-71 你射唔到就唔係咁好

我都會俾啲爛咗都唔肉赤既玩具俾細路玩

以前就唔得，依家應該得
但有能力打同敢打係兩回事
仲要老解啲飛彈射4支居然有2支墜毀

打落黎個架係U2，現在飛緊個d係第三代既U2s，入面d野換晒你

不過都係個句，你都唔敢打佢落嚟，人地飛架P-51入黎，你吹得人漲咩？

拎住人地個condom，之後話「我射架，我射架」，驚死人地知佢不舉咁

幾十年前既野仲拎黎打飛機 好心啦

真係好白痴，果4粒彈仲未俾人笑夠

62年

美軍就係派架六十幾年歷史又飛得慢嘅機過嚟，俾曬機會佢打，計過曬佢打到嘅，佢都係唔敢打。

美軍係個倉搵唔到再舊啲架啦，咁都唔打，代表就算放係到唔郁，佢都唔敢打。

5000年

日本人表示 我幾十年前都去過中國

60年前condom, 乜都乾哂

直接用U2入去睇

哦 咁你整到架未 偵察返佢未？

美方：邀請中國人到美參觀中共高官在美大宅

因為就咁退役好浪費
美帝啲資產受國民監察
一分一毫都盡量唔想浪費

善用資源
拎過期嘢出去做訓練
又或者當箭把，拋磚引玉

夠膽咪打佢落嚟
美國無咩損失之餘
仲有籍口制裁、開戰

邀請中方前來觀看

震懾美軍

因為個架好似係台軍買嘅u2

唔怕有肺炎?

大英帝國博物館日日展示八國聯軍戰利品

美國：開放共產黨員銀行戶口俾大家睇下有幾多個零

借比台灣，台灣出機師，祇執行飛行任務，等於的士佬，情報分析係CIA 做番，擊落都係中國人打中國人，捉件鬼佬就卜街！

以前古董U2 得拍攝照片，不是今天電子偵察機，古巴飛彈危機都係靠U2 諜照揭發！

1962
同啲死廢佬一樣想當年

看看廣島就夠

其實係改裝過既無人機，搵一部中共打到落嚟既機對美國都係有d難度

執番廣西個兩支導彈先啦屌

可能派唔知u-20 定30黎
支那次次都見唔到 又派低一級黎
派到u-2先見到
自已露哂底都唔知 仲要打哂飛機

打左美軍果隻落黎先講啦屌

聽講支共打到5隻U-2 係因為有共諜爆左台仔飛行路線 然後向天鳩射撞手神射到落黎

salute to台灣飛官

即刻投降

解放軍: 那個.....申請有什麼手續?

美軍飛架U2過去
就係要確保你有能力打佢落嚟，但係又唔夠膽打佢落嚟

如果唔係
大把新機選擇

叫佢去左廣島原爆博物館先

之派飛咗幾架入去
不過中国睇唔到